\section{Klassen}
	\subsection{Grundlagen}
		Wie Struct aber standardmässig ist alles private (auch expliziter Konstruktor!)\\
		Funktionen-Definition sollte erst nach der Klassen-Definition kommen.
	\begin{lstlisting}
	class Student
	{
		public: 
		std::string nachname;
		std::string vorname;
		
		int bier_trinken(std::string biername);
		
		Student(unsigned int nmbr, std::string pren, std::string surn)
		{
			dronen_nummer = nmbr;
			nachname = surn;
			vorname = pren;
		}
		
		private:
		unsigned int dronen_nummer;
	};
	
	int Student::bier_trinken(std::string biername)
	{
		std::cout << vorname << " hat ein " << biername << " getrunken!\n";
		return true;
	}
	
	Student philippe(12345, "Philippe", "Sauter");
	Student manuel = {123456, "Manuel", "Grossenbacher"};\end{lstlisting}
		
		
	\subsection{Vererbung}
		Eine Klasse kann von einer anderen Klasse (eine Basis) erben. Das heisst sie übernimmt alle Member der Basisklasse automatisch. Wenn die Klasse einige Member mit der gleichen Signatur haben werden die der Basisklasse überschrieben.\\
	\begin{lstlisting}
	class Mensch
	{
		public: 
		std::string nachname;
		std::string vorname;
		
		Mensch(std::string pren, std::string surn)
		{
			nachname = surn;
			vorname = pren;
		}
	};
	
	class Student : public Mensch // ohne public sind ALLE Member private
	{
		Student(unsigned int nmbr, std::string pren, std::string surn)
		:Mensch(pren, surn) // der Konstruktor der Basisklasse aufrufen
		{
			dronen_nummer = nmbr;
		}
		
		private:
		unsigned int dronen_nummer;
	};\end{lstlisting}
	
		\subsubsection{Casting mit Vererbung}
			Eine 'Child' Klasse kann immer nach 'Base'/'Parent' gecasted werden aber nicht umgekehrt.\\
		
\columnbreak	
	\subsection{Konstruktor}
		Es existiert ein impliziter Konstruktor bis ein expliziter implementiert wird.\\
	\begin{lstlisting}
	class Student
	{
		public: 
		std::string nachname;
		std::string vorname;
		
		Student(std::string surn) : nachname(surn), vorname("") {}
		Student(std::string pren, std::string surn)
		{
			nachname = surn;
			vorname = pren;
		}
	};\end{lstlisting}
		
		
		\subsection{Konstruktoren mit dynamischem Speicher}
			Der Destruktor, Copy-Konstruktor und Assignment-Operator regeln das Verhalten einer Klasse beim löschen, initialisieren und bei Zuweisungen.\\
			Dies ist vorallem bei gebrauch von dynamischem Speicher sinnvoll.\\
			\textbf{Wird einer implementiert sollten alle drei implementiert werden!}
			
	\begin{lstlisting}
	class Student
	{
		public: 
		unsigned int (*grades_ptr);
		unsigned int nmbr_of_grades;
		
		Student(){} // Konstruktor
		
		// Copy Konstruktor
		Student(const Student &b)
		{
			// neues Array erstellen und Inhalt von b kopieren
			this->grades_ptr = new unsigned int[nmbr_of_grades];
			for(unsigned int i=0; i<nmbr_of_grades; i++)
			*(grades_ptr + i) = *(b.grades_ptr + i);
		}
		
		// Assignment Operator
		Student& operator=(const Student &b)
		{
			Student copy = b; // b via Copy Construktor kopieren
			// Inhalt von copy mit *this tauschen
			std::swap(this->grades_ptr, copy.grades_ptr);
			std::swap(this->nmbr_of_grades, copy.nmbr_of_grades);
			return *this;
		
		} // copy wird via Destruktor vernichtet
		
		~Student(void)
		{
			delete[] grades_ptr;
		
		} // Compiler ruft Destruktoren der Member auf
	};
	
	int main()
	{
		Student stu;
		// Array dynamisch allozieren
		stu.nmbr_of_grades = 5;
		stu.grades_ptr = new unsigned int[stu.nmbr_of_grades]{6,6,6,6,6};
		
		Student copy = stu; // Copy Konstruktor wird aufgerufen
		Student assign;
		assign = stu; // Assignment Operator wird aufgerufen
	
	} // Compiler ruft Destruktor von stu,copy und assign auf\end{lstlisting}
	
		\subsubsection{Destruktor}
			Wird automatisch erzeugt und gibt den Speicher der einzelnen Member frei aber er kann überschrieben werden (wie Konstruktor).\\
			Er wird beim verlassen des Scopes mit dem Objekt drin auch automatisch aufgerufen (solange das Objekt nicht dynamisch alloziert wurde).\\
			Der Destruktor ruft immer automatisch die Destruktoren seiner Member auf (egal ob der Destruktor implizit oder explizit ist).
			
		\subsubsection{Copy-Konstruktor}
			Wird automatisch erzeugt falls er nicht explizit vorhanden ist.\\
			Wir bei initialisierung mit Zuweisung und bei jedem Call-by-Value aufgerufen.\\
			
	\subsection{Virtual Funktionen}
		Virtual Funktionen werden benutzt wenn eine 'Child' Klasse eine Funktion der 'Base' Klasse neu implementiert und immer diese aufgerufen werden soll.\\
		Normalerweise wird bei einem Cast von Child nach Base dann auch die Funktion von Base aufgerufen.\\
		Ist die Funktion in der Base Klasse eine 'virtual' Funktion so wird auch nach dem Cast von Child nach Base die Child implementierung der Funktion aufgerufen.
	\begin{lstlisting}
	class Tier
	{
		void essen()
		{
			std::cout << "Ich esse Nahrung";
		}
	};
	
	class Katze : public Tier
	{
		void essen()
		{
			std::cout << "Ich esse Mause";
		}
	}
	
	void main
	{
		Tier *tier = new Tier;
		Katze *katze = new Katze;
		
		tier->essen();		// "Ich esse Nahrung"
		katze->essen();		// "Ich esse Mause"
		
		tier = &katze;		// cast von Katze nach Tier
		tier->essen();		// "Ich essen Mause" ohne virtual: "Ich esse Nahrung"
	}\end{lstlisting}
